研究顯示 1日1杯啤酒 有效預防心臟病

轉貼：

日飲1杯啤酒 減患心臟病風險
2017/03/24

研究員指，適量飲酒的人較大量飲酒，甚至從來不喝酒的人，患心臟疾病的會較細。研究結果已刊登在《英國醫學期刊》。（路透社資料圖片）

英國《獨立報》引述一項研究指出，在查閱近200萬名英國健康成年人的電子健康記錄之後，發現一名正常成年人，每周喝不超過14個單位的酒精，即是每天1杯約500毫升的啤酒，有機會減少患上心絞痛、心臟衰竭，以及因心臟血管瘤引致中風等7種心臟疾病。

研究員指，適量飲酒的人較大量飲酒，甚至從來不喝酒的人，患心臟疾病的會較細。研究結果已刊登在《英國醫學期刊》。

劍橋大學學者與其他大學研究員分析指，適量飲酒的人較少機會患上各種炎症，亦攝取到對身體較好的膽固醇，相對減少患上某些心臟疾病，但不代表鼓勵人喝酒，多做運動及均衡飲食才是預防心臟病良方。

幾多年後又推翻呢個研究

可能真係預防心臟病嘅
不過對個肝有咩影響就唔知

我係一日一罐
但係肥左好多

BMJ喎
不過飲完個啤酒肚點搞先?

增加患痴肥風險

英國研究

劍橋大學喎